%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- CONDIÇÕES DE INTERFACE ENTRE MEIOS -- %
{
\begin{itemize}
    \item Equações de Maxwell em meios materiais
        \begin{align*}
           &\text{\encircle{i}}
            \begin{cases} 
            \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{D} = 4 \pi \rho \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{H} = \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{J} 
            \end{cases} \\
           &\text{\encircle{ii}}
            \begin{cases}
            \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{B} = 0 \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{E} 
            \end{cases} \\ \ \\
           &\begin{cases}
                \boldsymbol{D} = \boldsymbol{E} + 4\pi \boldsymbol{P} \\
                \boldsymbol{B} = \boldsymbol{H} + 4\pi \boldsymbol{M}
            \end{cases} \\ \ \\
           &\begin{cases}
                \boldsymbol{P} = \overleftrightarrow{\chi_e} \boldsymbol{E} \\
                \boldsymbol{M} = \overleftrightarrow{\chi_m} \boldsymbol{H}
            \end{cases}
        \end{align*}

    \item Cargas/correntes ligadas
        \begin{align*}
            \marginnote{Dielétrico neutro}
            \langle \rho_b \rangle = - \boldsymbol{\nabla}
                                       \cdot \boldsymbol{P} \\
            \boldsymbol{\langle J_b \rangle} =  
                            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{M}
        \end{align*}

    \item Condição de contorno elétrica (Figs. 1 e 2)

        \begin{itemize}
            \item Lei de Gauss

            \begin{align*}
                \int_{\Delta V} d^3x \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{D}
                &= \int_{\Delta V} d^3x 4 \pi \rho  \\
                \marginnote{$d\boldsymbol{a} = \boldsymbol{\hat{n}}da$}
                \int_{\tpartial \Delta V} d\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{D} &= \\
                \Delta h \rightarrow 0 \implies
                \boldsymbol{D}_{2n} &- \boldsymbol{D}_{1n} |_{\tpartial \Delta V}
                = 4\pi \sigma_f
                \marginnote{$D_n := \boldsymbol{\hat{n}} \cdot \boldsymbol{D}$}
            \end{align*}

            ou em potenciais

            \begin{align*}
                \boldsymbol{D} &= - \varepsilon \boldsymbol{\nabla}\varphi \\
                \implies
                \varepsilon_2 \tpartial_n \varphi_2 
                &- \varepsilon_1 \tpartial_n \varphi_1 |_{\tpartial \Delta V}
                = - 4\pi \sigma_f
            \end{align*}
                
            \item Lei de Faraday

            \begin{align*}
                \int_S d\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{\nabla} \times 
                                             \boldsymbol{E} &= 0
                = \oint_C d\boldsymbol{\ell} \cdot \boldsymbol{E} \\
                \Delta h \rightarrow 0 &\implies
                \boldsymbol{E}_{2t} = \boldsymbol{E}_{1t} |_{\tpartial \Delta V} \\
                &\implies 
                \varphi_2 = \varphi_1 |_{\tpartial \Delta V}
            \end{align*}

        \end{itemize}
        \newpage

    \item Condição de contorno magnética (Figs. 1 e 2)

        \begin{itemize}
            \item Lei de Gauss

                \begin{align*}
                    \int_V d^3x \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{B} &= 0
                    = \oint_S d\boldsymbol{a} \cdot{B}
                    \Delta h \rightarrow 0 &\implies
                    \boldsymbol{B}_{2n} = \boldsymbol{B}_{1n} |_{\tpartial \Delta V}
                \end{align*}

            \item Lei de Ampère

                \begin{align*}
                    \int_S d\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{\nabla} \times
                                                 \boldsymbol{H}
                    &= \frac{4\pi}{c} \int_S d\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{J}
                    = \oint_C d\boldsymbol{\ell} \cdot \boldsymbol{H}
                    \marginnote{$\boldsymbol{K} \overset{\Delta h \rightarrow 0}{=}
                                \int_0^{\Delta h} dh \boldsymbol{J}$}
                \end{align*}

                \begin{align*}
                    \Delta h \rightarrow 0 \implies
                    &\Delta L \boldsymbol{\hat{n'}} \times \boldsymbol{\hat{n}} \cdot
                     (\boldsymbol{H}_2 - \boldsymbol{H}_1) 
                     = \frac{4\pi}{c}\Delta L \boldsymbol{K} \cdot \boldsymbol{\hat{n'}} \\
                     &[\boldsymbol{\hat{n}} \times (\boldsymbol{H}_2 - \boldsymbol{H}_1)]
                     \cdot \boldsymbol{\hat{n'}} = \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{K} \cdot
                                                                  \boldsymbol{\hat{n'}} \\
                     &\implies
                      \boldsymbol{\hat{n}} \times (\boldsymbol{H}_2 - \boldsymbol{H}_1)
                      = \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{K}
                \end{align*}
        \end{itemize}

\end{itemize}
\newpage
\ \\
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ---------------------------------- -- %
